[英文寫作交流]外國人同香港人寫文章嘅分別?

假設兩個嘅文筆都通順 到底係咩因素令你覺得篇嘢出自外國人手筆?
句式? 詞彙? 文法?

背後ideq

idea*

背後idea? 咁如果假設兩邊都係講同一樣嘢呢?

用字上

用啲句子短啲
Idea簡單straightforward啲

香港人因為dse，每句都加啲廢話罐頭句

用啲phrase lor
有時懷疑佢哋自創用法
好飽就up to my throat
臨急抱佛腳就swallow the slides咁

你指香港?

不如假設乜都一樣？

我唔係指dse呢啲水平 我係指出黎做嘢 有一定英文程度嘅香港人

不如你收一收皮先啦

一睇就知，香港人寫英文係中譯英，最多grammar岩
但唔係native speaker嘅寫法

出嚟做嘢嘅英文仲易分
Attached please find, as per your request, for your action等等用咗幾十年嘅罐頭一睇就知係香港人

調轉啦
係香港人受AL UE先鍾意寫到咁複雜